# Сервис уведомлений


## Установка и запуск

1. Склонировать репозиторий с Github:

````
git clone git@gitlab.com:dimonca22/test_client.git
````

2. Создать виртуальное окружение:

````
python -m venv venv
````

3. Активировать окружение: 

````
source\venv\bin\activate
````
 
4. Установка зависимостей:

```
pip install -r requirements.txt
```
4. Запустить контейнеры 
``` 
sudo docker-compose up -d
 ``` 

5. Создать и применить миграции в базу данных:
```
python manage.py makemigrations
python manage.py migrate
```
6. Запустить сервер
```
python manage.py runserver
```

***
```http://127.0.0.1:8000/api/``` - api проекта

```http://127.0.0.1:8000/api/clients/``` - клиенты

```http://127.0.0.1:8000/api/mailings/``` - рассылки

```http://127.0.0.1:8000/api/mailings/fullinfo/``` - общая статистика по всем рассылкам

```http://127.0.0.1:8000/api/mailings/<pk>/info/``` - детальная статистика по конкретной рассылке

```http://127.0.0.1:8000/api/messages/``` - сообщения

```http://127.0.0.1:8000/docs/``` - docs проекта

***

## Дополнительные задания

<ol>
<li>сделал так, чтобы по адресу <i> /docs/ </i> открывалась страница со Swagger UI и в нём отображалось описание 
разработанного API. Пример:</li>
<li>реализовал администраторский Web UI для управления рассылками и получения статистики по отправленным сообщениям</li>
<li>реализовал дополнительную бизнес-логику: добавил в сущность "рассылка" поле "временной интервал", в котором 
можно задать промежуток времени, в котором клиентам можно отправлять сообщения с учётом их локального времени. Не отправлять клиенту сообщение, если его локальное время не входит в указанный интервал.</li>
</ol>
